【逼睇京官】李飛頻拋經濟數據 學生悶到瞓着

至少50間中學應教育局「邀請」，早上安排學生收看基本法委員會主任李飛在《基本法》研討會的演講直播，獅子會中學是其中一間，在禮堂齊集百名學生收看。惟李飛開講不足5分鐘，頻頻引述多項經濟數據，描述國家富強，有坐在禮堂前排的學生已昏昏欲睡。

在場有學生一邊聽、一邊抄寫，亦有學生在李飛演講開始5分鐘後不時打瞌睡，亦有不少學生打呵欠，校長林日豐特意走到一度睡著的學生旁邊，與他談話。雖然學生都是「被安排」收看直播，但李飛特別提到，感謝本港幾十間學校的同學和老師，收看他演講的直播。

中六學生劉欣諾指，最深印象是李飛描述《基本法》地位僅次於憲法，「深印象因為唔明，咁如果《基本法》係僅次於憲法，咁《基本法》個訂立原因係為乜呢？」惟她認為，演講內容亦算切合通識科內有關《基本法》的課程，指若再有機會，內容相關，不介意課堂上再看相關內容，「（若非課堂播放演講？）咁有時間咪聽下，無咪唔聽」。

李飛演講時亦有提及有關青少年港獨思潮，中五學生王浩然稱其亦反對港獨，「因為原則上香港係中國不可分割一部分，經濟、糧食都係源自中國」，又稱李飛演講切合通識課程，「雖然聽唔明100%，但都有聽到佢講《基本法》嘅重要性、成立」。

中六生陳雋禧則認同李飛所指，青年有港獨想法是源於對《基本法》不了解，「可能佢哋了解多咗《基本法》，就唔會諗港獨」。

通識科教師江健榮指，理解學生因普通話及演講時間長達50分鐘，未必能完全理解，稱會在整理演講內容後再與學生於課堂講解，亦會於其他課堂講述其他觀點，平衡課堂內容。校長林日豐則指，讓學生嘗試是好事，未來如有適合學生的內容，亦會考慮再作播放。

見到都覺得痴線 好撚嬲

洗腦成功

一鳩樣

走啦，仲留係香港做乜

俾人影底左訓到咁實俾人捉入校長室

都係支蟲嚟㗎啦 正常香港細路點會咁

王同學如果食開金鳳米，咁香港係咪泰國不可分割一部份

小朋友好心上網睇多d 資料啦 , 乜都靠大陸？

咪玩啦

老實講呢種學生你想佢有咩講
反正社會未來唔會靠佢地領導